<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">白医生</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
<string name="title">健康小检查</string>
    
     <string name="height">请输入您的身高（单位：cm）</string>
     <string name="weight">请输入您的体重（单位：kg）</string>
     <string name="button01">“医师”鉴定</string>
     <string name="textMarquee">欢迎您做身体健康检查！只有好的身体，才能更好的生活</string>
     
      <string name="message_fg">消息</string>
    <string name="contact_fg">联系人</string>
    <string name="dongtai_fg">动态</string>
    <string name="setting_fg">设置</string>
    <string name="sample_fg">普通</string>
    <string name="news_fg">新闻</string>
    <string name="find_about">本软件由冰寒明月圆团队研制开发而成，如有抄袭必究其责</string>
  
 <string name="lc_yiyu">抑郁症\n
临床表现：\n
情绪低落就是高兴不起来、总是忧愁伤感、甚至悲观绝望。《红楼梦》中整天皱眉叹气、动不动就流眼泪的林黛玉就是典型的例子。 \n
思维迟缓就是自觉脑子不好使，记不住事，思考问题困难。患者觉得脑子空空的、变笨了。 \n
运动抑制就是不爱活动，浑身发懒。走路缓慢，言语少等。严重的可能不吃不动，生活不能自理。</string>

 <string name="zl_yiyu">
治疗方法：\n

针灸治病具有应用广泛、疗效确定的特点，因此对抑郁症及其伴发的或继发的躯体疾病也可以通过针灸治疗。但是，针灸治病也要以患者的症状结合舌象、脉象等，经过辨证才能决定治疗方法。在一般情况下，中医认为抑郁症与心肝脾肾的功能失调有密切关系。
因此在治疗时，首先要对患者这些脏腑的状况进行辨证，再进一步确立治疗方案。依据对抑郁症的治疗和疗效分析，我们总结分析得出两组针灸治疗抑郁症的穴位。
穴位：五脏俞加膈俞，即心俞、肺俞、脾俞、肝俞、肾俞及膈俞。应用这组穴位的理由是，抑郁症波及的脏腑是心、肝、脾、肺、肾，并由于抑郁症多是情志不畅导致的气血瘀阻，从而伴有瘀的证候。
膈俞是血的会穴，用之有活血化瘀的作用，因而选用五脏俞会达到静心安神、补肾健脾、平肝疏气的作用，而使五脏气机调和，脏腑功能逐渐趋于正常。
穴位：神庭、百会、安眠、神门、三阴交，如果患者的情绪不稳或低沉郁闷，可加合谷、太冲穴；如果患者感到腹中有气上下窜动或腹胀，加气海、中脘、内关、璇玑以起到行气宽胸止胀的作用。
在治疗中，这两组穴位可以交替使用，患者可以得到平心清脑、安神定志的作用。如果患者同时伴有其他症状，也可以加选其他相应的穴位治疗。
抗抑郁剂治疗虽有较好疗效，但尚有不同程度的副反应、过量的危险性和一定的禁忌证。针灸治疗显示出改善症状迅速、没有副作用等独特优势，逐渐为患者所接受。
单纯的针灸治疗与单纯的药物治疗效果相近，而使用针灸配合药物治疗，效果明显提高。
</string>
 <string name="lc_shenjingshuairuo">
神经衰弱\n

临床表现：\n

如经常感到精力不足，萎靡不振，不能用脑，记忆力减退，脑力迟钝，学习工作中注意力不能集中，工作效率显著减退，即使是充分休息也不能消除疲劳感。对全身进行检查，又无躯体疾病如肝炎等，也无脑器质性病变。神经衰弱是一种功能障碍性病症。
</string>
 <string name="zl_shenjingshuairuo">
治疗方法：\n

主穴:安眠穴、神门。辨证配穴:心脾两虚者加脾俞、心俞、三阴交；阴虚火旺者加大陵、太溪、心俞、足三里；痰热内扰者加内庭、公孙、丰隆；肝郁化火者加行间、足窍阴、风池。
随症配穴:多梦加魄户；健忘灸志室、百会；耳鸣加听宫、翳风；遗精加志室；懊侬呕恶加内关；头晕加印堂、合谷；目赤加太阳、阳溪。
心脾两虚者补益心脾，针灸并用。阴虚火旺者育阴潜阳，只针不灸，平补平泻。痰热内扰者清热化痰，只针不灸，泻法。肝郁化火者平肝降火，只针不灸，泻法。
隔日1次，7次为1个疗程。\n
神经衰弱属中医学不寐范畴。多由七情所伤，思虑劳倦太过，或暴受惊恐等原因引起。其病机乃气血失调、阴阳失和、脏腑功能紊乱，以致心神不宁、神失守舍而不得寐。神经衰弱多与社会生活的诸多因素相关。
近年来，由于生活节奏明显加快，工作竞争激烈，家庭不稳定因素增多，使得人们长期处于焦虑不安、苦闷烦恼等状态之中，精神负担过重，大脑处于紧张和过度疲劳状态。久而久之，大脑皮层的兴奋和抑制失调，从而导致神经衰弱。
由于失眠常常是神经衰弱患者的主诉症状，虽然使用镇静、催眠剂，如安定、鲁米那、利眠宁等亦可以缓解失眠症状，但安眠药不宜长期单一使用，容易成瘾。长此以往，对人体可能造成更大的伤害。
\n
针灸治疗失眠可以完全避免这样的副作用，它具有无毒性，副作用少，易被患者接受，且不导致成瘾性的优势，是目前非药物性治疗方案中疗效较好的方法，特别对原发性失眠症疗效尤佳，值得临床推广。
在采用针灸治疗的同时还应当注意患者的精神因素，必须解除患者的杂念和烦恼，消除思想顾虑，安定情绪，避免过度精神紧张，睡前不用烟、酒、浓茶等兴奋之品，要坚持适当的劳动和体育锻炼，增强体质，养成良好的生活习惯，如果单纯靠针灸治疗，而不注意精神因素和生活方面的调摄，往往收不到预期的效果。
此症主因心神不宁，故治疗首选心经原穴神门宁心安神，以及失眠的经验效穴―――安眠穴。其次根据不寐的不同原因选取本经原穴或背俞穴辨证施治，虚者补其不足，实者泻其有余。同时还应当随症加减，以便提高疗效。
针灸治疗神经衰弱虽有较好的疗效，但在治疗前应做各种检查以明确病因。如发热、咳喘、疼痛等其他疾病引起者，应同时治疗原发病。
</string>
 <string name="lc_qiangpo">
强迫症\n

临床表现：\n

强迫症（Obsessive-compulsive disorder，缩写OCD）是以强迫观念和强迫动作为主要表现的一种神经症。以有意识的自我强迫与有意识的自我反强迫同时存在为特征，患者明知强迫症状的持续存在毫无意义且不合理，却不能克制的反复出现，愈是企图努力抵制，反愈感到紧张和痛苦。病程迁延者可以仪式性动作为主要表现，虽精神痛苦显著缓解，但其社会功能已严重受损。
</string>
 <string name="zl_qiangpo">
治疗方法：\n

可使用氯米帕明进行治疗。
</string>
 <string name="lc_huibi">
回避型人格\n

临床表现：\n

回避型人格又叫逃避型人格，其最大特点是行为退缩、心理自卑，面对挑战多采取回避态度或无能应付。 
</string>
 <string name="zl_huibi">
治疗方法：\n


1．消除自卑感 　\n　 
(1)要正确认识自己，提高自我评价。形成自卑感的最主要原因是不能正确认识和对待自己，因此要消除自卑心理，须从改变认识入手。要善于发现自己的长处，肯定自己的成绩，不要把别人看得十全十美，把自己看得一无是处，认识到他人也会有不足之处。只有提高自我评价，才能提高自信心，克服自卑感。 　　\n 
(2)要正确认识自卑感的利与弊，提高克服自卑感的自信心。有的人把自卑心理看作是一种有弊无利的不治之症，因而感到悲观绝望，这是一种不正确的认识，它不仅不利于自卑心理的消除，反而会加重。心理学家认为，自卑的人不仅要正确认识自己各方面的特长，而且要正确看待自己的自卑心理。自卑的人往往都很谦虚，善于体谅人，不会与人争名夺利，安份随和，善于思考，做事谨慎，一般人都较相信他们，并乐于与他们相处。指出自卑者的这些优点，不是要他们保持自卑，而是要使他们明白，自卑感也有其有利的一面，不要因自卑感而绝望，认识这些优点可以增强生活的信心，为消除自卑感奠定心理基础。\n 　　 
(3)要进行积极的自我暗示，自我鼓励，相信事在人为。当面临某种情况感到自信心不足时，不妨自己给自己壮胆：“我一定会成功：一定会的：”或者不妨自问：“人人都能干，我为什么不能干?我不也是人吗?”如果怀着“豁出去了”的心理去从事自己的活动，事先不过多地体验失败后的情绪，就会产生自信心。\n 　 
2．克服人际交往障碍。回避型人格的人都存在着不同程度的人交往障碍，因此必须按梯级任务作业的要求给自己定一个交朋友的计划。起始的级别比较低，任务比较简单，以后逐步加深难度。例如： 　\n　 
第一星期，每天与同事(或邻居、亲戚、室友等)聊天十分钟。\n 
第二星期，每天与他人聊天二十分钟，同时与其中某一位多聊十分钟。\n 
第三星期，保持上周的交友时间量，找一位朋友作不计时的随意谈心。 \n
第四星期，保持上周的交友时间量，找几位朋友在周末小聚一次，随意聊天，或家宴，或郊游。\n 
第五星期，保持上周的交友时间量，积极参加各种思想交流、学术交流、技术交流等。 \n
第六星期，保持上周的交友时间量，尝试去与陌生人或不太熟悉的人交往。　 \n
一般说来，上述梯级任务看似轻松，但认真做起来并不是一件轻松的事。最好找一个监督员，让他来评定执行情况，并督促坚持下去。其实，第六星期的任务已超出常人的生活习惯，但作为治疗手段，以在强度上超出常规生活是适宜的。在开始进行梯级任务时，你可能会觉得很困难，也可能觉得毫无趣味，这些都要尽量设法克服，以取得良好的治疗效果。
</string>

 <string name="lc_jiaolv">
焦虑症\n

临床表现：\n

焦虑症又称焦虑性神经症，是以广泛性焦虑症（慢性焦虑症）和发作性惊恐状态（急性焦虑症）为主要临床表现，常伴有头晕、胸闷、心悸、呼吸困难、口干、尿频、尿急、出汗、震颤和运动性不安等症，其焦虑并非由实际威胁所引起，或其紧张惊恐程度与现实情况很不相称。
</string>
 <string name="zl_jiaolv">
治疗方法：\n


可使用泰尔登治疗焦虑症。
   </string> 
 
 
 
 <string name="lc_jixingsxqy">
急性肾小球肾炎\n

临床表现：\n
症在临床上表现轻重悬殊，轻者可为“亚临床型”即除实验室检查异常外，并无具体临床表现；重者并发高血压脑病、严重循环充血和急性肾功能衰竭。 \n
a.前驱感染和间歇期  前驱病常为链球菌所致的上呼吸道感染，如急性化脓性扁桃体炎、咽炎、淋巴结炎、猩红热等，或是皮肤感染，包括脓疱病、疖肿等。由前驱感染至发开门见山有一无症状间歇期，呼吸道感染引起者约10天（6～14天），皮肤感染引起者为20天（14～28天）。\n
b.典型病例的临床表现  前驱链球菌感染后经1～3周无症状间歇期而急性起病，表现为水肿、血尿、高血压及程度不等的肾功能受累。\n
</string>
 <string name="zl_jixingsxqy">
治疗方法：\n

辨证为肾阳虚，气化不利兼血瘀证者，方用真武汤加水蛭、丹参治疗。处方：炮附子10 g（先煎），白术15 g，生姜30 g，白芍药30 g，丹参15 g，水蛭6 g，水煎服，每日1剂。

气阴两虚兼瘀者给予黄芪地黄汤加丹参治疗。处方：黄芪30 g，熟地黄10 g，山茱萸10 g，山药30 g，茯苓20 g，泽泻10 g，牡丹皮10 g，丹参15 g，蝉蜕10 g。每日1剂，水煎服。

肾阴虚兼血瘀证，方用左归饮加丹参、水蛭治疗。处方：熟地黄15 g，山茱萸10 g，菟丝子15 g，山药30 g，茯苓30 g，枸杞子10 g，炙甘草10 g，丹参10 g，水蛭5 g，王不留行10 g，蝉蜕15 g，每日1剂，水煎服。

慢性肾小球肾炎为临床常见病、多发病，其病机虽以肾虚为主，但亦与血瘀有关。慢性肾小球肾炎与血瘀的关系，古代医家早有认识，如《医林改错》指出：“元气虚、必不能达于血管，血管无气，必停留为瘀，以致气虚化瘀之症”。

又“气行则血行，气滞则血瘀”。气虚亦能致瘀，肾气亏虚，更能致血瘀。肾阳乃全身阳气的根本、生命活动的原动力，肾阳虚则不能温养脏腑，寒凝血滞；肾藏精、主水，主要是指肾中精气的气化功能，若肾气亏虚，气化不利而血瘀；肾阴虚则脉涩。

故均致肾虚血瘀，血瘀水道不利。慢性肾小球肾炎病程较长，“久病入络”，根据临床所见，慢性肾小球肾炎患者常有舌紫、脉涩，血液流变学检测全血黏度、血浆黏度升高的瘀血征象存在。据其病机，在辨证论治基础上加活血治水即益肾活血法治疗慢性肾小球肾炎肾虚证，每多获效。

如肾阳亏虚，气化不利兼血瘀证，用真武汤既能温阳又能利水，加用丹参、水蛭更能去菀陈莝，其肿自消，肾病告愈。水蛭具有较好的活血作用，张锡纯《医学衷中参西录》指出：“水蛭味咸，专入血分，于气分丝毫无损。

且服后腹不觉疼，并不觉开破，而瘀血默消于无形，真良药也。”水蛭液对大鼠实验性肾热缺血有一定保护作用，能改善肾脏血液循环障碍，有防治初发期肾衰竭的作用。

丹参，不仅活血利尿消肿，而且能扩张肾动脉血流量，加快血细胞循环时间，有利于肾小球、肾小管病变组织的修复和再生，从而促使肾功能的恢复。

王不留行有活血利尿之功，正如《本草纲目》言其可“利小便”。王不留行能走血分，乃阳明冲任之药，“性走而不停，善利小便，故名不留。”

益肾活血药通过改善机体免疫功能、纠正高凝状态等环节，减轻了肾小球毛细血管病变，加速了原位免疫复合物的清除，而具改善肾功能之效，使肾病得以治愈。
</string>
 <string name="lc_ganyinghua">
肝硬化\n
临床表现：\n

肝硬化（liver cirrhosis）是一种常见的慢性肝病，可由多种原因引起。肝细胞弥漫性变性坏死，继而出现纤维组织增生和肝细胞结节状再生，这三种改变反复交错进行，结果肝小叶结构和血液循环途径逐渐被改建，使肝变形、变硬而形成肝硬化。本病早期可无明显症状，后期则出现一系列不同程度的门静脉高压和肝功能障碍。

</string>
 <string name="zl_ganyinghua">
治疗方法：\n


①维生素类药物：复合维生素B（2片/次，3次/日）；维生素C（0.1～0.2g/次，3次/日），有促进代谢和解毒作用；慢性营养不良者，可适当补充维生素B12和叶酸；有凝血障碍者可注射维生素K1。\n

②抗肝纤维化药物：中药当中的丹参、桃仁制剂有活血祛瘀作用。丹参可减轻肝硬化动物细胞外基质的产生，提高胶原酶活性，减少肝星状细胞向成纤维细胞的转化，促进肝内胶原蛋白的降解，加速纤维组织重吸收；\n

而且丹参还能使肝再生度、核分裂相指数增高，具有一定的促进肝再生作用，并能改善肝脏血液循环，加速肝硬化患者肝脏的血流速度；\n

而桃仁具有增加肝脏血流量，提高胶原酶活性，促进肝内胶原分解代谢，抑制肝窦毛细血管化，抑制星状细胞活化的作用。\n

③抗病毒治疗：需要长期应用，目前常用药物有拉米夫定、阿德福韦、替比夫定、恩替卡韦等。\n

④中医中药治疗：中药作用在于改善症状，减少西药不良反应和利尿剂用量，在肝硬化腹水未形成前使用，可改善肝功能，促使血浆白蛋白上升，球蛋白、胆红素和肝酶下降。\n

肝硬化病人使用HCT、速尿等利尿药后，容易出现舌质转红，苔剥，此为阴伤，若不停药则进一步出现真阴枯竭，邪水旺盛，呈现舌光无苔、二便艰涩难通、昏迷者，属生命垂危，方用六味地黄汤合膈下逐瘀汤加减，以熟地、山萸、首乌、肉苁蓉、龟板等育阴化气，配以泽泻、车前子、丹皮、当归、赤芍等活血祛瘀。 \n

脂肪乳制剂有助于肝功能恢复，特别是中长链脂肪乳，可直接被肝脏利用而不在其中储存。从中医方面来说，白蛋白为人体至阴之品，滋阴主要靠白蛋白，同时滋阴要适当补充血肉之品，如瘦肉、阿胶等。 \n
     
上消化道出血、肝性脑病、感染、肝肾综合征、原发性肝癌、电解质和酸碱平衡紊乱等是肝硬化的并发症，一旦出现，当及时纠正。而在众多并发症中，上消化道出血为最常见，也最易引起出血性休克或诱发肝性脑病，而引起死亡。\n

肝硬化上消化道出血最常见的是食管胃底静脉曲张破裂出血。诊断肝硬化合并上消化道出血主要根据病史、肝硬化症状、体征以及消化道出血的证据来确诊。\n

目前临床上认为，对胃底静脉急性出血患者，要首选组织粘合剂，止血率可达100%，另外，可供选择的治疗措施包括胃冠状静脉栓塞术、经颈静脉肝内门体分流术及外科的断流和分流术，最佳的选择是肝移植。\n

</string>
 <string name="lc_fanliuxing">
反流性食管炎\n

临床表现：\n
反流性食管炎（reflux esophagitis）系指由于胃和（或）十二指肠内容物反流入食管，引起食管粘膜的炎症、糜烂、溃疡和纤维化等病变，属于胃食管反流病（gastroesophaeal reflux disease,GERD）
</string>
 <string name="zl_fanliuxing">
治疗方法：\n

西医治疗：\n
奥美拉唑胶囊20mg，每日1次，于早餐前30min口服；多潘立酮片10mg，每日3次，餐前30分钟口服。\n
中医治疗：\n
方药组成：代赭石15g，枳实、白芍、半夏、槟榔、旋覆花各10g，醋柴胡6g，炙甘草5g，黄连3g，吴茱萸2g。\n
湿热重加黄芩10g，蒲公英15g；脾虚者加茯苓12g，白术10g；阴虚甚加沙参15g，麦冬10g。\n
用法：水煎服200ml，每日1剂，分2次服。\n
以上治疗疗程均为4周。\n
吗丁啉片是苯咪唑类化合物，具有较强的促胃运动和止吐作用，可以加强食管下部括约肌张力，防止胃-食管反流，增强胃蠕动，促进胃排空，协调胃与十二指肠运动，抑制恶心、呕吐，并有效地防止胆汁反流。奥美拉唑为一种质子泵抑制剂，能有效抑制胃酸分泌，与吗丁啉片合用治疗反流性食管炎，对改善症状、提高疗效及促进食管炎症愈合可起到协同作用。\n
中医学认为，肝失疏泄，胃气上逆为RE的主要病机，属“噫气”、“胸痹”、“吐酸”等范畴，治疗以疏肝解郁、降逆和胃为主。方中代赭石、旋覆花、半夏和胃降逆；柴胡疏肝解郁；枳实、槟榔行气消积；黄连配吴茱萸苦降辛开，相反相成；白芍配炙甘草柔肝缓急，调和肝脾。又据现代药理研究也证实，白芍配炙甘草可降低迷走神经兴奋性，提高食管下段括约肌张力；柴胡、半夏等通降药可有效调节消化道运动功能，且枳实、槟榔具有增强胃蠕动，促进胃排空，抑制胃―食管反流的作用；黄连、代赭石可中和胃酸，具有消炎、护膜的作用。\n
</string>
 <string name="lc_jiujingx">
酒精性肝炎\n

临床表现：\n
酒精性肝炎早期可无明显症状，但肝脏已有病理改变，发病前往往有短期内大量饮酒史，有明显体重减轻，食欲不振，恶心，呕吐，全身倦怠乏力，发热，腹痛及腹泻，上消化道出血及精神症状。体征有黄疸，肝肿大和压痛，同时有脾肿大，面色发灰，腹水浮肿及蜘蛛痣，食管静脉曲张。从实验室检查看，有贫血和中性白细胞增多，红细胞容积测定(MCV)大于95FL,血清胆红素增高，可达17.1μmoL/L或以上，转氨酶中度升高，常大于2.0，测定线粒体AST(mAST)及其与总AST(tAST)的比值，其升高可达12.5＋5.2%。并有γ-GT，谷氨酸脱氢酶和碱性磷酸酶活力增高，凝血酶原时间延长。\n
酒精性肝炎有哪些并发症：\n
(1)肝衰竭：发病后病情急剧恶化，临床表现与重症肝炎相象。常并发肝昏迷、上消化道出血、肾功能衰竭和继发感染而死亡。 \n
(2)肝内胆汁淤积：黄疸程度重，肝脏明显肿大，腹痛，发热，胆红素和AKP明显增高，而转氨酶仅轻度异常。\n
(3)Zieve综合征：本病的三大特点为黄疸、高脂血症和溶血性贫血。可视为酒精性肝炎的一种亚型，停饮酒后，症状可消失。\n
(4)乙醇性低糖症：进食量少的病人，在大量饮酒后，可出现血糖过低现象，伴有心悸出汗，神志丧失和其他神经系统表现。静脉注射葡萄糖后有良好效果。 \n
</string>
 <string name="zl_jiujingx">
治疗方法：\n

及时自行戒酒 \n
服葛花、葛根、陈皮、茯苓、砂仁、黄芩、黄连等解酒护肝中药 \n
</string>

 <string name="lc_jixingbtty">
急性扁桃体炎\n

临床表现：\n

临床表现虽因其病理改变不同分为卡他性，隐窝性及滤泡性扁桃体炎等三型，但就诊断和治疗而言，可分为急性充血性扁桃体炎和急性化脓性扁桃体炎两种。\n
（一）全身症状：起病急、恶寒、高热、可达39～40°Ｃ，尤其是幼儿可因高热而抽搐、呕吐或昏睡、食欲不振、便秘及全身酸困等。\n
（二）局部症状：咽痛明显，吞咽时尤甚，剧烈者可放射至耳部，幼儿常因不能吞咽而哭闹不安。儿童若因扁桃体肥大影响呼吸时可妨碍其睡眠，夜间常惊醒不安。\n
三）检查：急性病客，面颊赤红，口有臭味，舌被厚苔，颈部淋巴结，特别是下颌角处的淋巴结往往肿大，并且有触痛。白细胞明显增多。根据局部检查可见到不同类型扁桃体炎有不同表现。急性充血性扁桃体炎亦称急性卡他性扁桃体炎，主要表现为扁桃体充血、肿胀、表面无脓性分泌物。急性化脓性扁桃体炎含急性隐窝性扁桃体炎和急性滤泡性扁桃体炎，表现为扁桃体及腭弓明显充血，扁桃体肿大；隐窝型表现隐窝口有黄白色脓点，有时渗出物可融合成膜状，不超出扁桃体范围，易于拭去而不遗留出血创面；滤泡型主要表现为扁桃体实质之淋巴滤泡充血，肿胀、化脓，扁桃体形成蛋白色小隆起\n

</string>
 <string name="zl_jixingbtty">
治疗方法：\n

温开水冲服金莲花冲剂，每日２～３次，成人每次１袋； ７岁以上儿童每次服１／２袋； ３～７岁每次服１／３袋。  \n
</string>
 <string name="lc_manxingyy">
慢性咽炎\n

临床表现：\n

咽部不适，或疼、或痒、或干燥感、灼热感、烟熏感、异物感等；刺激性咳嗽，晨起用力咳出分泌物，甚或作呕。病程2个月以上。常有急性咽炎反复发作史，或因鼻病长期张口呼吸及烟酒过度、坏境空气干燥、粉尘和刺激性气体污染等。咽部慢性充血，加重。呈暗红色，或树枝状充血；咽后壁淋巴滤泡增生，或咽侧索肿大；咽粘膜增生肥厚，或干燥、萎缩、变薄，有分泌物附着。\n
</string>
 <string name="zl_manxingyy">
治疗方法：\n

用开水浸泡利咽茶15分钟后，即可如饮茶频频温服，直到药味变淡为止。8剂为1个疗程。急性咽炎发热者可加菊花6g，金银花增至15g，慢性咽炎加太子参6g。\n
急慢性咽炎是常见的多发病，虽病不重，但影响人们的情绪和正常的工作生活。\n
目前西医治疗此症除用抗生素外，也无特别办法，尤其对慢性咽炎。中医认为急慢性咽炎都因生活调理失调，又感外邪，导致气机宣畅失调，郁久化火，灼伤津液，而产生一种阴虚火旺综合症状。\n
故方中重用金银花配用辛散之苏叶以轻宣疏散郁久之火，菊花清上焦之风热；元参、寸冬、太子参润肺养阴，具有增液润燥之功，陈皮理中化痰，桔梗开宣肺气，胖大海清肠通便；\n
如此三焦气机通畅，津液得到补充，郁久之火可消，诸症可除。\n
又采用如茶频饮法，取轻宣之意，可使药物始终在局部发挥作用，取得满意疗效。\n
</string>
  
 <string name="lc_jixinghy">
急性喉炎\n

临床表现：\n

急性喉炎是喉粘膜的急性卡他性炎症，常继发于急性鼻炎、鼻窦炎、急性咽炎，为整个上呼吸道感染的一部分，也可单独发生。有时大声喊叫、过度用嗓、剧烈咳嗽，也可引起急性喉炎。若发生于儿童，病情较为严重。
</string>
 <string name="zl_jixinghy">
治疗方法：\n

（1）全身治疗：病情较重，有明显全身症状者，应适当休息，给予抗生素及激素治疗。（2）病人应禁烟酒，不吃有刺激性食物，少讲话，以利炎症消退。（3）局部治疗：超短波理疗，具有消炎、止痛作用。雾化吸入：抗菌素液加激素液（或加入少许肾上腺素、1%麻黄素）。
</string>
 
 
 
 <string name="lc_jizhuib">
 颈椎病\n
临床症状：\n

	颈椎病的临床症状较为复杂。主要有颈背疼痛、上肢无力、手指发麻、下肢乏力、行走困难、头晕、恶心、呕吐，甚至视物模糊、心动过速及吞咽困难等。颈椎病的临床症状与病变部位、组织受累程度与个体差异有一定关系。
</string>
 <string name="zl_jizhuib">
治疗方法：\n

颈椎病的治疗方法可分为非手术疗法及手术治疗两类。目前对于颈椎病的治疗，大多数的医学专家主张非手术治疗，只有少数病例需手术治疗。非手术疗法是中西医结合的综合疗法，可根据不同情况选用其中一种或二至三种方法，同时施行。现分别介绍如下：\n

手法按摩推拿疗法\n

这是中医治疗颈椎病的主要方法，也是颈椎病较为有效的治疗措施。它的治疗作用是能缓解颈肩肌群的紧张及痉挛，恢复颈椎活动，松解神经根及软组织粘连来缓解症状。\n

颈椎牵引疗法\n

这是颈椎病较为有效并且应用较广的一种治疗方法，此疗法适用于各类颈椎病，对早期病例更为有效。\n

理疗\n

在颈椎病的治疗中，理疗可起到多种作用。一般认为，急性期可行普长因离子透入、超声波，紫外线或间动电流等；疼痛减轻后用超声波、碘离子透入，感应电或其他热疗。\n

药物治疗\n

药物在本病的治疗中可起到辅助的对症治疗作用，可选择应用止痛剂、镇静剂、维生素（如B1、B12），血管扩张剂及中草药等，对症状的缓解有一定的效果。\n

温热敷\n

此种治疗可改善血循环，缓解肌肉痉挛，消除肿胀以减轻症状，有助于手法治疗后使患椎稳定。本法可用热毛巾和热水袋局部外敷，最好是用中药熏洗方来热敷。急性期病人疼痛症状较重时不宜作温热敷治疗。


</string>
 <string name="lc_yaozhuijib">
腰椎疾病\n

临床症状：\n

	腰椎疾病最突出的表现是腰椎间盘突出症，其发病主要是因为腰椎间盘各部分，尤其是髓核有不同程度的退行性改变，在各种外力的作用下，椎间盘的纤维环破裂，髓核组织从破裂处突出，使相临的神经根、脊髓等遭受刺激或压迫，从而产生腰痛、一侧或双侧下肢疼痛、麻木等症状，甚至大小便失禁，严重的话会导致终身瘫痪。腰椎间盘突出症的发生，可归结为内在与外在两种因素的共同作用，内在因素是腰椎间盘的退化，外在因素主要是外伤、劳损等，其主要的病理变化是纤维环的破裂和髓核突出，由此产生化学性的刺激和物理性的压迫。
</string>
 <string name="zl_yaozhuijib">
治疗方法：\n
患者俯卧位,双手抓住床头,助于立于床尾,双于握住患者踝部。术者立于患者左侧,用右手掌根部按住患椎,双手重叠,双臂伸直垂直用力下压。完成上述准备后,嘱患者腰部放松。助于将双手握住的踝部提起向后上牵引,同时上下抖功。术者轻快而有弹性地按压患者腰部3～5次。

</string>
 <string name="lc_shoubugjss">
手部骨关节损伤\n

临床症状：\n
伤后腕部桡侧肿胀疼痛，腕关节活动时疼痛加剧并受限。鼻咽窝及舟骨结节处有明显压痛。腕关节桡偏，沿Ⅰ、Ⅱ掌骨长轴叩击或挤压时均引起骨折处疼痛。\n
X线片需摄腕关节正、侧位及舟骨位三个方向，多能显示骨折线。有时没有移位的骨折，早期X线片为阴性。对可疑病例，应在两周后再照片复查，因伤后骨折处骨质吸收，骨折线增宽而显出。陈旧性骨折，可见骨折线明显增宽，骨折端硬化或囊性变，这是骨不连接的表现，若近段骨块密度增加、变形等则为缺血性坏死。\n
</string>
 <string name="zl_shoubugjss">
治疗方法：\n

要充分固定又要适当早期活动，有利于手功能的恢复。对于未受伤手指绝对不能固定，以保证其他手指的活动。骨折必须正确复位，不能有成角、旋转、重叠移位。每个手指单独屈曲时指尖均指向舟骨结节。如复位后屈曲手指、其指尖指向来舟骨结节的桡或尺侧，则说明骨折有旋转或侧方成角畸形，必须予以纠正，否则骨折愈合后将造成握拳时的交叉手指。开放性骨折，首先要争取伤口一期愈合，同时注意对骨折的正确整复。对掌、指骨及腕骨骨折、脱位，大部分用闭合复位外固定疗法。手术的指征：开放性骨折、脱位和骨折脱位的病例，一期清创复位，内固定，闭合伤口。关节面有移位的、不易复位的或不稳定骨折伴或不伴半脱位和脱位者；不易复位的不稳定的骨干骨折；关节侧副韧带的完全性撕脱骨折，造成关节不稳定者，特别是韧带附着于关节面的大块或在关节面上撞击的骨折块；侧副韧带止点的完全性撕脱，造成关节不稳定，特别是拇指掌指关节、食指掌指关节桡侧，示、小指近侧指间关节受累时；不易复位的不稳定的脱位或骨折脱位；为了取出异物或在关节内的游离骨块，由于它可能造成感染、窦道或关节面不平；闭合性损伤合并手部间隔综合征，为了防止软组织缺血、坏死造成手内在肌挛缩而需减压的同时作骨折内固定；不易复位或不稳定的骨骺板分离。

</string>
 <string name="lc_xiongggz">

胸骨骨折\n

临床表现 ：\n
胸骨处肿胀、压痛，可伴有呼吸道、胸腔血管或脊柱损伤。
</string>
 <string name="zl_xiongggz">

治疗方法：\n

a.闭式手法复位\n
患者仰卧，胸骨过伸，双臂上举超过头部，用普鲁卡因局部麻醉后，在胸骨骨折的下折段用力加压使之复位。此法适用于胸骨横断并有移位之骨折。
\nb.手术固定\n
用于骨折移位明显，手法复位困难或胸骨骨折伴有连枷胸者。手术可在局麻或全麻下进行，在骨折处正中切口，用骨膜剥离器或持骨器撬起骨折端，使之上下端对合，然后在骨折上、下折段钻孔，以不锈钢丝固定缝合。
</string>
 <string name="lc_shoubuss">
手部烧伤\n

临床表现 ：\n
手人的劳动器官结构精细深度烧伤如果处理不当常遗留畸形功障碍为了尽可地保存手的功凡深度烧伤
</string>
 <string name="zl_shoubuss">
治疗方法：\n
伤员全身情况充许下均应早期切（削）痂并植大张中厚自体皮如因故未早期切痂应及早剥（脱）痂然后植大张中厚皮术后及早加强功锻炼。
\n皮肤化学烧伤 严重烧伤宜早期抗氧化治疗：\n　　对严重烧伤患者应用早期抗氧化治疗，可明显提高治愈率和减少并发症的发生。这项内蒙古包头市中心医院烧伤科陈永森主任主持完成的“严重烧伤病人早期抗氧化治疗的临床研究”课题，日前通过了市级鉴定。　　严重烧伤患者早期处于低血容量状态，以往对此治疗以单纯补充血容量为主，此时，患者受损伤的组织细胞还未来得及恢复，易导致再灌注损伤的发生与氧自由基大量释放。陈永森、田永生、冯俊梅等，历时数年，对50例严重烧伤患者在伤后两小时内进行液体复苏的同时应用抗氧化药物进 
\n烧伤湿性疗法不长疤 眼部烧伤急救要趁早：　\n　临床统计显示，造成烧伤的物质包括滚烫的铁水、铝水、沸腾的油滴或开水，各种强酸（硫酸、盐酸、硝酸、王水）、强碱（生石灰、石灰水、烧碱、氨水、脚气水）。大多伤害属生产或生活中的意外事件，但其中亦不乏情杀和仇杀等恶性犯罪。　　　　在眼部烧伤过程中，首先受到伤害的总是裸露在最外面的眼表组织。所谓眼表，是眼球表面的简称，泛指双侧眼睑的上下睑缘、结膜和角膜。双眼对人至关重要，任何一次眼部烧伤都必须看作是一次严重的伤害事故。病人最终伤残的程度，既取决于致伤。
</string>
 <string name="lc_dongs">
冻伤\n

临床表现 ：\n
冻伤是冬天常见的皮肤损伤，是由于低温、潮湿引起皮肤血管痉挛所致的损伤。在初冬和早春季节，多发生于手背、手指、脚趾、足跟、耳部等血液循球较差的部位。在低温下，经常接触冷水或长时间生活在湿冷的环境中，曾有过冻伤史者更容易发生。　
\n冻伤初起时，损害常为圆形，界线不明显，局部皮肤苍白，然后转成紫色。冻伤的皮肤有冷的感觉，局部肿胀，有麻木、灼痒、触痛感，局部温暖时更厉害。有时冻伤部位还会有水疱，如果破溃造成感染，还会出现炎症。全身性的严重冻伤可以造成昏迷甚至死亡。
</string>
 <string name="zl_dongs">

医疗方法：\n
a、尽快帮助患儿脱离寒冷的环境。进入室内后，应迅速脱去冷湿或紧缩的衣服、鞋袜，盖上棉被进行保暖。　
\n b、对于全身冻伤的患儿，如果有呼吸心跳异常，应立即进行人工呼吸和体外心脏按压。　
\n c、迅速复温中急救的关键。斯文是采用40-42度的恒温热水进行浸泡，在15-30分钟内，可使体温迅速恢复至接受正常。判断标准为皮肤潮红，肢体有温热感，即可停止。注意：浸泡时间不能太久，更不能用热水。复温期间可对肢体进行轻柔的按摩，但千万不能进行太急剧的 按摩，以免造成皮肤溃烂。　
\n d、可给患儿服用热饮料或吃有高热量的半流质饮食，如热牛奶等。
</string>
 <string name="lc_jixinghndgy">
急性化脓性胆管炎\n
临床表现 ：\n
起病常急骤，突然发生剑突下或右上腹剧烈疼痛，一般呈持续性。继而发生寒战和弛张型高热，体温可超过40℃。常伴恶心和呕吐。多数病人有黄疸，但黄疸的深浅与病情的严重性可不一致。近半数病人出现烦躁不安、意识障碍、昏睡乃至昏迷等中枢神经系统抑制表现，同时常有血压下降现象。往往提示病人已发生败血和感染性休克，是病情危重的一种表现。体温升高，脉率增快可超过120次/分，脉搏微弱，剑突下和右上腹有明显压痛和肌紧张。如胆囊未切除者，常可扪及肿大和有压痛的胆囊和肮脏，白细胞计数明显升高和右移，可达2～4万/mm3，并可出现毒性颗粒。血清胆红素和碱性磷酸酶值升高，并常有GPT和r-GT值增高等肝功能损害表现。血培养常有细菌生长。
</string>
 <string name="zl_jixinghndgy">
医疗方法：\n
a.非手术治疗\n
包括解痉镇痛和利胆药物的应用，胃肠减压也常应用。大剂量广谱抗生素的联合应用很重要，虽在胆管梗阻时胆汁中的抗生素浓度不能达到治疗所需浓度，但它能有效治疗菌血症和败血症。最终还须根据血或胆汁细菌培养以及药物敏感试验，再调整合适的抗生素。如有休克存在，应积极抗休克治疗。如非手术治疗后12～24小时病情无明显改善，应即进行手术。即使休克不易纠正，也应争取手术引流。对病情一开始就较严重，特别是黄疸较深的病例应及时手术。
\n b.手术方法\n
应力求简单有效，主要是ERCP鼻胆管引流术或胆管切开探查和引流术。应注意的是引流管必须放在胆管梗阻的近侧，在梗阻远侧的引流是无效的，病情不能得到缓解。如病情条件允许，还可切除有炎症的胆囊，待患者渡过危险期后，再彻底解决胆管内的病变。
</string>

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 

</resources>
